<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sinsentidos y garabatos.</title>
    <description>Este es mi blog personal, un lugar donde comparto la mayoría de lo que escribo, no espere nada de esto, por favor. Este sitio, por el momento, también es un garabato y está en construcción.
</description>
    <link>http://erian7.github.io/</link>
    <atom:link href="http://erian7.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 20:38:55 -0600</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Aug 2016 20:38:55 -0600</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Autoregistro, Sesión 11.</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Prólogo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy una persona. Común, menos silvestre de lo que quisiera. Yo me despierto y me levanto después de dormir. Soy funcional. Trabajo, me sustento. Soy relativamente independiente. Lo usual. Soy otro más. Y le estoy dando a usted algo para que lea. Sólo porque sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Diario de una persona.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;(Aquí está la carnita)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto lo escribo acá, realmente, lo escribo para mi. Pobre del que esté leyendo si ese alguien no soy yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que el escribir siempre con la idea de que quien va a escuchar estas palabras en su cabeza será mi (pareja, terapeuta, o quien sea que tenga mucha importancia en mi vida en el momento) tergiversa un poco lo que quiero decir realmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, creo que es importante que lo que digo pueda ser entendido por alguien más, así que para mi es importante poder personificar al lector, al que escucha estas palabras. Pero debo empezar a cambiar el foco, debería escribir para mi, y partir de ahí podría crear realmente. Dejarme ser libre y crear. Que lo que yo sea quede esculpido en lo que digo, porque al fin y al cabo son cosas que me quiero contar a mi mismo. Eso es lo que quiero hacer. Y a partir de ahora dejaré de llamarlos “autoregistros”, este será el último.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que siempre he tenido una necesidad de tener un diálogo. ¿Me explico? Tener que estar hablando con alguien, comentando algo, es el cómo somos, siempre pensamos, siempre pensamos en algo. Lo que importa es que, como siempre he buscado canalizar ese esfuerzo de una narrativa en otras personas, siempre se ha ido al vacío. Porque a las demás personas nos les importa empezar a escribir lo de alguien más. Quieren leer algo que esté allí, porque lo está, punto. Porque es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supongo que divago, y eso está bien. Debo permitirme divagar a momentos, pero es sólo como el náufrago que si descansa, es sólo para tener energías para levantarse y buscar la orilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes solía escribir así, de esta forma, era algo demasiado personal, no se lo podía dejar ver a nadie, ese era y yo y no debía dejarme ver ¿por qué tapaba esas cosas? ¿por el miedo al que dirán mis padres o boludeces de ese estilo? Qué increíble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que mi terapeuta tiene razón, lo que me ata son mis temores. Quizá si hubiese continuado escribiendo y le hubiese enseñado esos escritos a más gente hubiese logrado poder conectar realmente con más personas. Y en general ser más feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El propósito de este escrito es entonces, dar un ¡ya basta! A partir de este punto en la historia que cuento, porque, si hemos de ser francos, eso es lo que yo soy solamente, un contador de historias, eso es lo que yo realmente quiero ser, voy a ser quien soy y contar las historias que tenga para contar. Y además, no tengo ya la necesidad de afectar mi juicio y la forma de expresar mis palabras con drogas o sustancias, más que las que sienta necesarias en su momento debido. A partir de ahora me permitiré experimentar la realidad hasta más no poder, hasta caer exhausto por el sueño, sin atarme a ninguna droga más que lo que necesite para continuar esta existencia, sin perder en mente que lo que quiero, es simplemente, contar una historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizá por momentos me sentiré seco, sin nada que contar, y me sentiré angustiado, seco, sediento de esa gota fresca que alivie las noches sin fruto, y dejo esto escrito para ese yo de ese Édgar de ese futuro, sólo sobreviva, y ya aparecerán nuevas historias que contar, lo notable es no parar de buscarlas. No pare, y si lo hace, que sea sólo para descansar y agarrar fuerzas para seguirlo haciendo, el remanso también es sano, y está permitido aprovecharlo, siempre que no se olvide el propósito ulterior, en este caso, el de contar historias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que este proceso, este camino, desde el punto de vista de un psicólogo, debe ser algo muy difícil de observar en una persona que no escriba este tipo de cosas, que no relate para los ojos de alguien su transitar, lo que piensa y en los transcurren sus días. Qué increíble. ¿y es que, cómo puede conocer usted realmente a otra persona más que a usted misma si no puede escuchar a esa persona en su día a día, o en este caso, leerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso se hace necesario crear esa realidad, una persona que describa su andar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es el primer punto en mi historia en el que leo lo que escribo, he leído y releído lo que he escrito en esta página, y he seguido esta historia conmigo mismo, y he buscado refinarla hasta el punto de que yo mismo pueda tener claro la historia que pretendo contar con mis palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya no se trata sólo de escribir porque tiene que salir, ahora es, escribir porque tiene que salir y además, buscar el que sea exactamente lo que quiero que sea. Y que su belleza sea por lo que es, si es que hay belleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ¿qué hacen los contadores de historias si no es narrar belleza? La pueden disfrazar de arquetipos, y con eso lograr que las masas entiendan y se adueñen de esa belleza, pero la belleza estará para siempre en el medio, en el cómo esa persona modificó la realidad existente, ya sea, como en este caso, por medio de garabatos hechos en forma de 0s y 1s que existen en algunos discos de metal girando muy rápido en algún lugar del mundo, o por medio de una canción, de música, de lo que sea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Y qué hay de las necesidades pequeñas de una persona? El cómo a una persona se le ocurrió que tenía la necesidad de que la corriente dejara de pasar por el cargador de su laptop (que le permitía escribir lo que pensaba, y así contar historias) cuando no era necesaria, de la inquietud y la cosquilla que tenía esa persona por el simple hecho de que la corriente pasara cuando no era necesario que pasara. Cosa que llevó a que buscara y rebuscara la forma de hacer que eso sucediera, y le llevara, dependiendo del punto en la historia, a crear ese dispositivo, o a usar el que ya alguien había usado para ese propósito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo que voy con esto, es que existe, o debe existir, la necesidad de que una vida se cuente, a desnudas, y si bien varias vidas deben, y merecen ser contadas, la mía, la puedo aprovechar en escribirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nota para mi: tengo que buscar algo que no tenga autocorrector para escribir, eso de siempre estar señalando las faltas, que a menudo no son las faltas reales en el texto que quiero crear, es una molestia constante, y como creador de cosas, tengo que buscar las herramientas que me permitan crear de una forma más fluida posible, tengo que encontrar la forma que más se ajusta a mi para escribir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué risa, aveces esto se escucha como autoayuda, pero realmente es sólo una pincelada más en el sinsentido y el jibberjabber (¿ves? Esto el corrector me lo está señalando como una falta, qué molesto) que es la realidad. Y como persona, como ente que existe, no debo dejar de recordarme que nada tiene sentido, y que eso, eso, realmente está bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que, ¿si el contar historias es mi forma de lidiar con ese sinsentido de las cosas? Eso está bien, y si la forma de expresar quienes son otras personas, es estar, hablar, fumar, moverse al ritmo de la música y dejarse llevar es la forma de expresar su propio yo y el cómo el mundo es una eterna recursión, una infinita espiral que se busca a si misma en un perfecto sinsentido, eso también está bien. Es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asunto es entonces: tomar posesión, tomar esa actitud de estar siempre viéndose a si mismo en la espiral de la historia de uno mismo es importante, porque eso es lo permite crear cosas nuevas. Eso es lo que permite ver necesidades, observarlas, y crear soluciones. Mi solución, en este momento, es la de contar esto. Simple y sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el tiempo que no se invierte directamente en generar soluciones, son momentos para recargar y poder empezas de nuevo a expresar esa historia sin sentido que los humanos llamamos existir. Por cierto, qué rico es el poder del lenguaje para poder comunicar historias. Es como el mirar hacia arriba en un momento de lluvia y dejarse llevar por el momento y sólo sentir lo fresco del agua y las gotas correr por el rostro, es de lo mejor que hay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, es importante que una persona inmiscuída en el mundo actual, de su zona, fiel cliente no regular de los bares de las zonas donde viva, de esos antros donde la gente va a dejar ver a todo el mundo con defachatez que existen, escriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante para dejar saber al mundo lo que pasaba en los momento en los que andaba por la tierra. Es importante, a final de cuentas, sólo porque es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es curioso pensar que, más que una historia (o un relato, o un ensayo), para que alguien más lea, todo lo que escribo (quizá quitando estos interludios ¿o no? &lt;em&gt;wink&lt;/em&gt;), son notas para mi mismo, hecha para el yo del futuro, para que mantenga fuerzas cuando sea débil. O quizá para el yo del pasado, cuando era sólo un niño y tenía ganas de llorar y buscaba compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué bonito y extraño pensar que esta es mi existencia, buscarme a mi mismo en distintos puntos de mi historia para poder estar ahí cuando lo necesite. Siendo una espiral sobre mi mismo. Que esa sea mi forma de expresar que existo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece divertido, que el camino, el deambular de las personas es demasiado “open source”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crear, y dejar a los demás para que agarren lo que uno usó para crear algo que en su momento fue útil, para creen lo que necesiten en ese momento, como una gran caja de legos universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja. Qué bonito. Ya entiendo lo que decían en “El mundo de sofía”, el universo está hecho de piezas de legos, sí, pero lo relevante es que: no son sólo átomos, son piezas que se van creando a sí mismas para modificar la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa realidad somos todos mostrando nuestra propia existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Básicamente, todo lo que he venido diciendo hasta ahora, todo eso, se puede plasmar como una seguidilla de piezas de lego construyéndose a sí mismas y construyendo otras piezas de lego para que estas puedan crear más. Siendo el eterno yo mismo mirándose a si mismo, sólo porque es. Un sin sentido. Y eso está bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los momentos en los que escribo esto, se me vienen a la mente tantas personas que me gustaría leyeran esto, tantas personas que quisiera se inmiscuyesen en este laberinto de letras sin sentido y que mi ser permee en su ser y puedar decidir si eso es de su gusto o no. Como se escoge todo. Que lo lean sólo por leer, que lo escuchen en su mente sólo porque es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso me lleva a querer crear, crear algo en lo que puedan leer, un blog o un libro (si quisiera entregar este yo al mercado, y ser un producto más entre las demás baratijas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a eso me refiería con que seguir observando esa espiral era importante. Claro, sí, y sólo sí, eso lleva a crear más. Así que construiré mi propio blog, piedra por piedra, pedazo de código seguido de un pedazo de código. Como un constructor, los programadores somos, con más o menos adornos, sólo los constructores de nuestra época.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece que hay algo sabroso en ese pertenecer a esa masa de personas de construyen. Claro, eso eso sólo se puede apreciar, si hay alguien se digne de agarrar un rato y observarse a sí mismo. Y así con todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece que lo rico de leer una historia, no es la historia en sí, si no recordar que alguien escribió esas historias en algún momento de su vida. Que esa historia que cuenta, ese Hansel y Gretel, ese Principio, fueron momentos en la vida de una persona que sólo se estaba contando una historia a sí mismo. Y conectarse así, con la persona que escribió eso. En fin, volvamos al propósito de este texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy luego del caos de una noche sin sentido, observando al mundo en los ojos de otras personas, llegué a este conjunto de cachivaches y pedazos de cemento, a este encerrón que llamo casa. Y me bañé. Tuve la indecencia de enjuagar mi cuerpo y remover las impurezas y demás carajadas que se le van quedando a uno pegados con el pasar del tiempo en cualquier área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de eso, cuando salí, o bueno, cuando moví de lugar esas cortinas, empezó a sonar una canción: “Jump into the fire”, de Nilsson, quien por cierto hizo (hasta ahora me daba cuenta), varias canciones que inundan mi repertorio usual de canciones que uso para pasar el tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decidí que esa canción definía muy bien lo que yo quiero, lo que yo soy. Describe el que puedo hacer lo que quiera, pero nunca voy a ser libre. Libre como realmente quiero ser libre. El no poder alcanzar la libertad es otra de las espirales de existir. La libertad yace en el hecho mismo de buscar la libertad que no se tiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La canción tiene demasiado corazón, y expresa mucho, se expresa sólo por expresarse, eso es lo que es, y eso es hermoso. Es quizá, realmente creativo. Es “gozable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Curioso, recién vi Stranger Things, me encantó la escena en la que un tipo le dice a su hermano menor: ¿te gusta? ¿realmente te gusta?. Y le dice que no tienen porqué decirle lo que le puede gustar o no. Es una joya escondida en esa historia con arquetipos, todo lo esencial está disfrazado entre arquetipos, colores brillantes y confites de menta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, al final, la canción se deja “fade out”, y cesa de ser una canción con elegancia, para que alguien más pueda poner otra canción en el bar del momento. Y así. “And so it goes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin. Para dar un cierre a esto. Al inicio este pedazo de letras juntas no tenía propósito. Sí. Hice leer, a quien quiere esté leyendo, hasta aquí, sin razón. Sólo porque sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, me di cuenta que este escrito tiene una utilidad práctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me hicieron una pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo es una vida que yo, para mi, considere digna de vivir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este escrito puede servir para responder esa pregunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es lo que quiero que sea mi vida, esa canción, este escrito, muchos escritos. Algo realmente que es realmente lo que es, que claro, es a fin de cuentas, un montos de legos que fue dejando otra gente antes de sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de la canción, pedazos de ritmos, de sonidos, que se pegaron juntos para producir algo nuevo. En el caso de este escrito, piezas de pensamientos de gente antigua ensambladas por mi mismo. En el caso de escritos venideros, no sé. Habrán más piezas en el futuro, más arquetipos que explorar, más cosas que armar, más historias que contar. En fin, algo que es porque es. Y eso es hermoso, y eso está bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de mi vida, si tuviese que resumiéndolo, y desnudándolo de lo complejo, pero dejando lo esencial… Quiero una vida. Es. Y eso está bien.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 12:07:20 -0600</pubDate>
        <link>http://erian7.github.io/2016/08/20/autoregistro-sesion-11.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://erian7.github.io/2016/08/20/autoregistro-sesion-11.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
